爆滲漏損結構 中環灣仔繞道壽命堪憂

豆腐渣

支那建築,係咁架啦

做左十鳩幾年咁快爛？

好快沉末海底

再起
gdp gogogo！

白粉報就咪貼link啦

依條隧道都算近年最有用基建

政府「豆腐渣」工程，黑雨下無所遁形！耗資三百六十億元、通車不足一年半的中環及灣仔繞道近日滲漏情況嚴重，甚至波及機房和行政大樓，隧道牆身布滿水漬，結構鋼筋疑已因長期接觸鹹水而生銹。有資深工程師認為情況不正常，相信是施工手工不佳引致，恐影響長遠結構穩固，或縮短使用壽命。議員批評政府至今仍未解決漏水問題，質疑為趕工通車令工程質量差。路政署承認通車以來接獲兩宗漏水投訴，工程人員偶爾發現滴水，亦承認近日機房及行政大樓均出現輕微滲漏，已安排補漏工作。
東方日報在中環及灣仔繞道去年初通車前，已多次踢爆隧道現「水災」，隧道天花及牆身等多處現水漬，其後在通車前的步行籌款活動中發現水漬及裂紋，路政署多次稱會修補。不過消息人士透露，繞道通車至今，滲水情況始終未能控制，上月底更出現明顯滲漏，以中環至北角的一段隧道最為嚴重，質疑在長期被鹹水浸淹下，天花會剝落，地面亦會起鹽晶，影響行車。

東方日報記者多次到繞道視察，包括昨日「黑雨」過後，均發現隧道飾板下的石壆水漬斑斑，依其水漬紋路所看，疑是由牆身滲漏至石壆位置，天花位置亦有大量形狀不一黑點，與早前運輸及房屋局局長陳帆所指是防火塗層紋理不相似，疑似是水漬。資深工程師倪學仁看過現場拍攝的照片後指出，隧道石壆位置滲漏量較大，直言：「唔係正常！」但指實際滲漏程度需打開飾板才可判斷。他質疑隧道施工手工不佳，施工接縫疑有裂縫，導致有水滲漏，情況與沙中線紅磡站相似。

他續稱，若長期有鹹水滲入石屎結構，有機會令石屎膨脹，降低其硬度，更會銹蝕鋼筋，影響結構穩固，長遠或會縮短其使用壽命。

他又指，機房及行政大樓滲水可能令一些電子器材受損，影響隧道運作，但一般防水工作需針對滲水的來源，因現時工程已完成並啟用，坦言：「只能好似止咳咁去補強，永遠都做唔好。」

議員譚文豪批評路政署修補工作欠佳，又質疑政府為趕通車，不理工程質量，直言：「先通車再講，之後再去補漏！」認為政府應交代漏水詳情及是否有人要負責。譚稱政府工程超支、延誤及工程質量差已成家常便飯，又指自己曾使用過繞道，有感路面十分顛簸，「好似坐船咁」，質疑其平整路面工作欠佳。

路政署回應時承認有漏水問題，強調已立即安排承建商安裝臨時接水槽以避免對駕駛人士造成影響，並隨即開展補漏處理，又指通車以來的滲漏情況皆屬輕微，不影響行車安全。該署亦承認早前機房及行政大樓個別位置出現輕微滲漏情況，工程團隊已安排承建商透過壓力灌漿方法進行補漏處理，並繼續緊密監察情況。

該署重申，因部分隧道深入地底或海床下，地下水或有可能透過局部位置的微細接縫滲入，隧道結構在設計上容許有限度的滲漏，而設計亦備有適當的疏水設備將滲水排走，署方工程人員巡視時若發現有滲漏，會即時跟進及修補處理。

咪click入去

亦都係近年質素最差嘅基建

繞道上年先通車 十鳩幾個月都未有

大陸工程
送你一程

驚蝦咩
工人手勢差咋
唔關政府事
錢照袋

等睇港人講事班弱智廢老又入佔中數

藍屍 : 標題有中環兩個字，肯定又關佔中事

真係幾方便既，可惜做得差，荃灣去北角都係20分鐘，搞到我都成日用西隧

你可以點？

西方日報係咪想死 ? 洩露國家機密係恐罪唻

咁新都鋪到勁撚鄧

好撚多政治工程都係咁
交貨同時完DLP，有咩質素？
啲人拖到工程完就叫ok

沙中線 高鐵 人工島 港珠澳 全部都奶晒野
共通點 禮頓

灣仔繞道都係禮頓

20分鐘

絕體絕命都市

香港陸沉

蛇陣

拆撚左佢啦

不嬲都係話港共奶支共
咁先呃到藍屍佢有公信力
小罵大幫忙

估唔到連 civil structure 都咁

差唔多 柴灣25分鐘

唔𣺉算係咁

禮頓貪左香港人幾多血汗錢

的士鰂魚涌到屯門都係半個鐘鬆D
不過真係最垃圾既一條路 連路面都鋪唔平 波浪咁

中國建築

你就大陸

開撚左灣仔墝道， 東廊朝早日撚日都塞

楂車過呢條隧道，拋上拋落，好似坐艇一様。

通車冇耐有段時間要個個禮拜搵一兩晚封路去整路就知質素幾差

係多得隧道/橋起得唔好
起到就算呃完錢就走佬兵家常事
路面瀝青得百幾mm救唔到

港英時代構思

落左幾多格

係咪調轉左
貼link唔貼文

pin呢個啦
都post link 懂不懂規矩

白粉報貼link拉

[行動post] 6.9 抗暴之戰一周年

中環入口個蛇頭

心腸歹毒

你係咪藍絲黎？

連登從來冇人吹奏就過依條隧道，依條隧道全香港人都受惠到，
反而嗰啲起咗10幾年都未起到嘅商場/地鐵站/繞道就吹奏足咁多年，真係滿地aa

東方

we should translate to english and let the world knows the qualityof these billion us dallor tunnel

蘋果就貼全文

佢講緊單工程做左十幾年

屌你老母毒蛇陣之一嚟

石屎嘢都關consultant事

利申唔識

紅隧 東隧 西隧 都好少聽到滲水

唔記得皇后碼頭？

哦，你仆街喇...
國安局隨時搵你

你以為真係起基建俾市民咩 科水工程嚟

啲弱智風水撚又係度蛇陣啦

仆佢個街
成幾百億俾啲咁既垃圾

到時一齊冧 真係壯觀

喂，唔咁樣，點樣期期同你收保護費呀

成個工程費都唔知有無一半真係用嚟起

蛇陣係佢舊嘢設計得柒啫，
但東西區嘅特快道路係需要嘅

民生

屌好心啦，東方就唔好貼link啦

// 政府「豆腐渣」工程，黑雨下無所遁形！耗資三百六十億元、通車不足一年半的中環及灣仔繞道近日滲漏情況嚴重，甚至波及機房和行政大樓，隧道牆身布滿水漬，結構鋼筋疑已因長期接觸鹹水而生銹。有資深工程師認為情況不正常，相信是施工手工不佳引致，恐影響長遠結構穩固，或縮短使用壽命。議員批評政府至今仍未解決漏水問題，質疑為趕工通車令工程質量差。路政署承認通車以來接獲兩宗漏水投訴，工程人員偶爾發現滴水，亦承認近日機房及行政大樓均出現輕微滲漏，已安排補漏工作。

東方日報在中環及灣仔繞道去年初通車前，已多次踢爆隧道現「水災」，隧道天花及牆身等多處現水漬，其後在通車前的步行籌款活動中發現水漬及裂紋，路政署多次稱會修補。不過消息人士透露，繞道通車至今，滲水情況始終未能控制，上月底更出現明顯滲漏，以中環至北角的一段隧道最為嚴重，質疑在長期被鹹水浸淹下，天花會剝落，地面亦會起鹽晶，影響行車。

東方日報記者多次到繞道視察，包括昨日「黑雨」過後，均發現隧道飾板下的石壆水漬斑斑，依其水漬紋路所看，疑是由牆身滲漏至石壆位置，天花位置亦有大量形狀不一黑點，與早前運輸及房屋局局長陳帆所指是防火塗層紋理不相似，疑似是水漬。資深工程師倪學仁看過現場拍攝的照片後指出，隧道石壆位置滲漏量較大，直言：「唔係正常！」但指實際滲漏程度需打開飾板才可判斷。他質疑隧道施工手工不佳，施工接縫疑有裂縫，導致有水滲漏，情況與沙中線紅磡站相似。

他續稱，若長期有鹹水滲入石屎結構，有機會令石屎膨脹，降低其硬度，更會銹蝕鋼筋，影響結構穩固，長遠或會縮短其使用壽命。

他又指，機房及行政大樓滲水可能令一些電子器材受損，影響隧道運作，但一般防水工作需針對滲水的來源，因現時工程已完成並啟用，坦言：「只能好似止咳咁去補強，永遠都做唔好。」

議員譚文豪批評路政署修補工作欠佳，又質疑政府為趕通車，不理工程質量，直言：「先通車再講，之後再去補漏！」認為政府應交代漏水詳情及是否有人要負責。譚稱政府工程超支、延誤及工程質量差已成家常便飯，又指自己曾使用過繞道，有感路面十分顛簸，「好似坐船咁」，質疑其平整路面工作欠佳。

路政署回應時承認有漏水問題，強調已立即安排承建商安裝臨時接水槽以避免對駕駛人士造成影響，並隨即開展補漏處理，又指通車以來的滲漏情況皆屬輕微，不影響行車安全。該署亦承認早前機房及行政大樓個別位置出現輕微滲漏情況，工程團隊已安排承建商透過壓力灌漿方法進行補漏處理，並繼續緊密監察情況。

該署重申，因部分隧道深入地底或海床下，地下水或有可能透過局部位置的微細接縫滲入，隧道結構在設計上容許有限度的滲漏，而設計亦備有適當的疏水設備將滲水排走，署方工程人員巡視時若發現有滲漏，會即時跟進及修補處理。//

蚛蟈建築唔意外
整個陣仲掛埋個d支那紅底黃字咩品質重於泰山的支式宣傳標語

用condom啦

之前啲小學老師話中國河係臭嘅 就要道歉，咁日賣過百份會唔會比班藍絲逼道歉㗎 好驚啊

其實點樣可以起到漏水 公屋都唔會啦

石屎質素會影響到

比例唔岩

中國既建築公司又有得賺

邊度有漏水就邊度裝水盤

補漏費用 承建商定路政出

Pin啦屌你

起左都係咁塞車
有條撚用

舊年港島場咁多衝突
繞道幾乎成為往來港島北岸既唯一生路

平行世界

睇邊段 行政樓應該係 Contract No. HY/2011/08
係Leighton JV

而海底隧道個portion應該係中資

你咪試下由港島去香港仔同跑馬地

最後無人要負責

唔計滲漏，呢條隧道都起得好差，個地係鋪唔平嘅，成日有凹凸位，西隧用左廿年都企理過佢

咁關佢咩事
呢條路唔係用嚟解決南區交通

理解不能可能講緊行薄扶林道？

香港仔同跑馬地幾時唔屬於港島

支建

咁簡單都做唔好

唔係鋪
係結構起得差連接唔順

基本上起7左死證黎冇得救

I see

佔中導致中國工程質素堪憂

再起啦，唔係點cap 水呀

大家要條呢條野盡快塌，點解，因為佢一塌左，最大影響就係海旁既警察俱樂部

塵歸塵
土歸土
海水歸海水

太耐用邊有水掠？